
%%******************************************************************************
%% SECTION - Resultados alcançados (resumo de medidas efetuadas, resultados de análises e ensaios, especificações de protótipos, etc.);
%%******************************************************************************
\setcounter{secnumdepth}{3}
\section{Resultados alcançados}
\label{resultados_alcancados}

No primeiro quadrimestre do projeto foi realizado a definição do robô ROSA, seu modo de operação e seus componentes. O detalhamento do mesmo e a racionalização pelas escolhas de cada componente se encontra no documento de Projeto Básico em anexo. Aqui será apresentado apenas um resumo do resultado alcançado.

O sistema ROSA é composto pelos sensores:
\begin{itemize}
\item Dois encoders absolutos;
\item Dois sensores indutivos de proximidade;
\item Sensor de inclinação;
\item Sensor de profundidade e
\item Sonar profiling com unidade de Pan \& Tilt.
\end{itemize}

Os encoders serão acoplados ao eixo de rotação da garra pescadora. O
monitoramento do deslocamento angular das garras torna
possível a identificação de falhas de encaixe. Durante a operação de encaixe, o
eixo da garra percorre ângulos já conhecidos. O ângulo de rotação sofre leve deslocamento e
retorna à posição correspondente ao encaixe.

Os sensores indutivos de proximidade serão instalados na garra pescadora,
próximo ao local de contato com o \emph{Stoplog}. O campo magnético gerado indicará o acoplamento das garras
com o \emph{Stoplog}. Esses sensores só serão
excitados em casos de proximidade com metais, sendo possível assim a
identificação de obstáculos no encaixe do \emph{Stoplog}.

O sensor de inclinação ficará localizado junto à eletrônica embarcada, na parte
central do Lifting Beam. O monitoramento da inclinação do Lifting Beam é
importante para a identificação de encaixe mal sucedido ou danos no equipamento. O
sensor será do tipo capacitivo.

O sensor de profundidade também ficará localizado junto à eletrônica embarcada,
na parte central do Lifting Beam. O sensor trabalha com diferença de pressão e
será importante na identificação da localização do Lifting Beam quando submerso.

O sonar será acoplado à unidade Pan e Tilt, sendo o conjunto acoplado à base do lifting beam. Este conjunto será utilizado para realizar a inspeção através de mapeamento 3D do trilho do \emph{Stoplog} e dos olhais do \emph{Stoplog}.

Estes sensores serão conectados a uma eletrônica embarcada submarina que irá processar os dados e transmiti-los para a superfície através de um umbilical.

A eletrônica embarcada é composta por:

\begin{itemize}
	\item PC embarcado industrial com ethernet, RS485 e interface CAN;
	\item Conversores DC/DC;
    \item Placa microcontroladora com sensor de inclinação, sensor de profundidade, sensor de ingresso de água e portas para 2 sensores analógicos e
	\item Circuito supervisório.
\end{itemize}

A eletrônica embarcada terá encapsulamento a prova de  água,
choque e resistência mínima de 5 bar de pressão. O encapsulamento deve possuir 8 conectores Subconn a prova d'água para conectar os sensores externos:

\begin{itemize}
 	\item Um Super Seaking Profiler DFP from Tritech;
 	\item Um Gemini 720i from Tritech;
	\item Um Micron Sonar DST 750m from Tritech;
	\item Um OE10-10 from Kongsberg;
	\item Dois NBB20-L2-E2-V1 from Pepperl-Fuchs e
	\item Dois RM9000 from IFM.
\end{itemize}

O circuito supervisório será responsável por distribuir a alimentação aos
dispositivos, monitorar essa potência fornecida e proteger os equipamentos
contra sobrecorrente/voltagem. Será composta por relés, microcontroladores e
outros componentes eletrônicos.

Conversores DC/DC realizam o condicionamento do sinal. Os dispositivos têm
alimentação variada e o umbilical fornece apenas um nível de tensão, dessa forma
há a necessidade de conversores para distribuírem a potência como requerida
entre os dispositivos.

A eletrônica embarcada será conectada a uma eletrônica de terra por um umbilical e operará submersa.

O Umbilical é um cabo especial  de alta resistência mecânica para operação submersa customizado para transmissão de energia e transmissão de dados. O umbilical fornece conexão de dados entre o sistema eletrônico embarcado e a eletrônica de terra. Além disso, o sistema eletrônico embarcado é alimentado pelo umbilical. A taxa de transmissão mínima necessária para o Umbilical é de 1xRS485

A eletrônica de superfície na base será composta por:

\begin{itemize}
	\item PC Industrial com interface Wi-Fi;
	\item 230V de entrada de alimentação;
	\item Interfaces USB e LAN para periféricos e
	\item Caixa Policase para a eletrônica.
\end{itemize}

A fonte irá transmitir a potência necessária a todo o sistema embarcado
através do umbilical.

O PC processará todos os dados recebidos do sistema embarcado e publicará na
internet ou disponibilizará através do WiFi.

O operador poderá monitorar todos os sensores através de um tablet com sistema
de rede WiFi.

Para realizar a gerência do umbilical de maneira autônoma será pesquisado a possibilidade de se instalar um carretel industrial no guindaste. A definição do carretel ainda não foi concluída.



